澳洲由細生活到大 你問我答

10歲移民，係墨爾本讀過小中大學，FG畢業一年。

有咩讀書，生活問題儘量答

搵工難唔難, 有冇岐視?

新移民 難唔難 搵到基層工作

中學讀邊間

治安好唔好 點揾工

歧視勁唔勁？
你群鬼佬地亞洲人多？

有無屌鳩D支那狗

點識中文

搵工個人認為都算幾competitive 如果係acc, fin 個啲。
個人認為冇歧視，去過唔同interview 都好多元 （鬼佬，阿叉，北漏洞拉，蝗，咩人都有）

不過個人認為普遍佢地揀人唔太睇實力，比較着重佢對個應徵者嘅觀感同埋覺得同條TEAM嘅VIBE夾唔夾。
Ie 有冇團隊精神，有冇自信，presentation skill, 同埋啱唔啱吹多啲。（投行另計）

之前做過4大intern 發現裡面有7-6成人都係中學翻私校有家底嘅。 但唔係favour 有錢人，純粹係私校出嚟嘅人表現得比較charismatic 多啲， 同埋啱吹啲。

魚生正唔正

個人認為唔難，之前大學翻PT做過大球場賣野食啤酒個啲 全部都係蛔，有新移民有黎讀書。基本上我覺得你肯放下身段一定有嘢做。

BTW球場賣野食都有 30-35 澳幣一粒鐘 不過工時比較短你可能要炒多幾更

澳洲妹好唔好食?
14~16歲已經好撚索
發育左身體但未發育腦袋

好小食，sashimi grade 貴，超市每個禮拜都減價唔同肉類邊啲平咪食個啲

一個月 單身狗 生活費 連租金 基本 支出 2000 澳幣 得唔得

一星期要用幾多錢

治安我覺得都算幾好，不過某啲區聽落比較差。

耐唔耐有一兩單老爆咁囉，所以依家好多人屋企都有ALARM，門口有CAM。

搵工我覺得local 唔難，非澳洲籍，PR就比較難。好多工因為簽證問題唔請OVERSEAS做FT

冇食過，以前係毒撚。
同埋可能我10歲先去，細個嗰陣覺得同啲鬼文化上好難溝通。拍拖都係揀翻ABC/亞洲人比較舒服啲。

冇，我直頭唔會理佢地。班友淨係識埋堆打飛機，上堂又鵪鶉 基本上可以無視

窮撚點溝鬼妹？

唔勁，兩邊都有。 不過亞洲人啱傾啲 個人覺得

唔自爆啦，東區正苦比較高排名學校

好勁 10歲係果面生活而家廣東話, 英文都好流利啦?
樓主本身有D家底應該都唔愁搵工生活?

睇你住邊啦，應該都夠嘅。依家啲apartment 無人租

諗起有條片係佢地狂掃奶粉比人喪屌

廣東話講都OK，打字慢，寫直頭會執筆忘字。
英文就冇口音，不過我英文寫作能力一向差

應該算係語文能力差個種

去過布里斯班同凱恩斯

曾經想入，哪有錢，個zone咁貴，自己廢又考唔入

鬼妹先唔睇呢啲嘢

樓主同印度佬有咩仇口

浪費哂了
果陣去WH, 見到D LOCAL 十幾歲妹妹仔著校服
真係個心溶撚左咁,好想奶爆佢
利申: 30A0

咁你而家番緊工?

其實係香港咁扭曲
咁可以理解既
物價樓價貴既地方,完全明白

外國地大,物價樓價平衡, 其實錢唔會睇太重
住唔到CBD未住近郊囉
反正都係渣車, 多十幾廿分鐘,加條高速公路,上到120KMH,已經可以隔幾個ZONE
D樓價又會冇CBD咁貴.

所以睇人>錢
完全明白既

係香港扭曲左
一份感情用錢去衡量係一件好可悲既事,猶如老豆老母淨係同你講錢,你有乜感受?

搵工養家又唔洗，因為都係住屋企。不過一路都會翻工，咁搭車，拍拖個啲都要用錢，同埋儲錢去旅行，買樓都好。

大學個陣都有翻幾份PT，因為搵 grad job 個陣佢會睇你有冇任何工作經驗。（唔洗相關工作經驗都得）

主要佢想睇你識唔識同人合作，同人溝通，除了讀書你有咩多元嘅活動發展

我老豆老母不嬲淨係同我講錢細個做義工話我哂時間去搵錢好過，練武問我幾時可以開班收錢，我話為興趣佢叫我咪撚浪費人生咪撚再學
不過出黎做野後發覺佢係啱，因為10成女做幾年野後都係冇錢冇偈傾

澳洲大把鬼妹住山卡啦窮撚，每日搭兩個鐘車翻工

以前份PT有啲印度佬好撚西，埋堆，懶，然後個supervisor 又係同鄉所以包庇又有好野益曬自己友

係呀 會計非4大

Don茄？

黃生

成年人wor
二手車棍波 幾年前2000 aud都有交易， 油錢對比香港平到hihi

細個比人逼翻中文學校，VCE有考不過其實水平一般。（我啲蝗語完全唔掂）

主要其實係有睇開高登連登，動漫都係睇中字先keep 到。

City 泊車 一日16蚊

你岩， 要諗埋返邊， 去city慣左泊遠少少

不過都係睇地區同省， 有d city周邊少少既公司都有位泊， 見過brisbane/perth有幾間係咁。

我見大部分人都係渣車去火車站就算，我公司公司好似得C字頭/合夥人先渣車。之前去過公司停車場見到全部都係貴嘢

睇黎係密集地段

屋企人有幾錢身家

都幾好啦有份工

泊City係唔係QV最抵屌 20蚊全日 好耐無出過

我都由3月WFH到依家

12歲去左澳洲
同你差唔多
可能中文好D

Sydney 某部份區直頭亞洲人多過鬼佬

Glen Waverley high school

性需要點解決

Corporate 黎講WFH應該係大勢所趨，黎緊應該會比你更彈性咁WFH，可能一個禮拜翻公司1-2日咁。好多公司依家都upgrade 緊個IT，全公司換laptop 又派mon，headset咁。

可能我係FG啦，唔太鍾意WFH，啲嘢要問人起上黎好煩。尤其有人走個陣啲handover 要視像教真係差好遠。同埋我覺得成日屈起間房覺得好似work 同home 比較難分開。

我諗開翻嘅我會揀翻3日，然後 1，5 WFH應該最爽

Doncaster secondary ? 完全唔算入流啦如果對比隔離間east donny 同埋成個東區黎睇

請問若果想student visa有 five~year extension，係咪要考IELTS呢？

我諗佢應該係講east Doncaster 啦

呢個真係唔識，不過好似係。

我記得之前個份工有個斯里蘭卡嘅fd 佢bachelor 畢業㗎啦但係搵唔到長工，跟住又要再逼住讀master 同埋考ielts。
仲記得佢話要比錢報ielts 雞精班然後炒埋要重考

動漫係咪睇中文啱feel 啲

澳洲女仔好定港女好？

Btw,我都係澳洲醫院做嘢, say 個hi

係，同埋習慣咗。淨係睇啲名中文已經容易認好多

5 year extension 係for graduate visa only , 讀完書先可以申請

當然你要考ielts

你話唔覺歧視 會唔會係因為你細個去所以冇口音 所以冇歧視
如果廿歲至去既手足會唔會有唔同感受?

其實兩邊嘅女仔都冇溝過 淨係溝過ABC

澳洲女仔比我嘅感覺好似成撚成日去PARTY個啲唔啱我。

真係香港大黎讀書嘅港女就直頭完全唔識。

去party 真係唔係好啱我，試過見到白粉

仲喺大學讀書嘅時候識過一個港女，佢成績太差俾人踢咗出校

都有可能係嘅。

咁講啦，以我做過嘅幾份工，好多同事其實都有口音，又馬拉又印度有蝗咁咩都有，但係其實都算普遍。有口音固然難聽啲，但係如果你講嘢根本冇grammatical error 用詞恰當根本冇一個溝通嘅問題。有冇口音其實都幾難改，所以你只能增強自己嘅英文語言能力。

如果遲去嘅手足我會建議儘量唔好好似班大陸人咁一味埋堆日日講母語咁樣你英文永遠都唔會進步。你唔一定要群鬼佬，但就儘量avoid群翻講廣東話㗎囉

記得入大學之前好憧憬個啲咩 AA，asean, mccc 搞個啲clubbing, 睇相見啲女好似好撚正咁。

去過一次end of exam party 一入場嘈撚到PK，成個vibe 令到我好唔自在，我就知脫毒唔係咁容易

我都唔係好明點解啲人移完民都咁鐘意群返同鄉

其實我都明白嘅，一開始一定係咁。要跳出個comfort zone 真係唔係想像中咁簡單。尤其你英文差又要逼自己講真係唔容易。

我一開始去讀書都係咁，不過好在個陣間小學唔太多華人，識講廣東話嘅都係ABC（其實佢地咁細根本就唔太識講廣東話）邊咗係個環境逼咗我自己去講英文。

去到中學個陣我記得我一開始有個群就全部都係我地ESL嘅（後來我識咗其他班嘅朋友）有個FD佢係廣東黎嘅我真係睇住佢七年都係淨係stay 起個group 裏面淨係講普通話/廣東話，畢業個陣嘅英文真係同七年前一樣咁柒

最緊要自己享受就得啦

放假鍾意自己一個人去食好野

我可能好大個至過去美國
so far 都冇乜感受到即使肺炎都冇 不過都可能肺炎少出街
淨係試過一次喺walmart 俾個黑妹屌 叫我係買就買唔買就行開啲等佢可以買 佢好paranoid about social distance
但我覺得唔關我係asian 事見佢對其他人都係咁

移咗民嘅你哋，會點樣繼續抗共？

大佬周街都係亞洲人 點歧視咁多

如何面對蜘蛛

我近排睇緊樓，偏向想買好嘅校區
但primary + secondary 都好嘅校區實在太貴，
我諗緊好冇買primary 好啲嘅區，到時小朋友要升中學先再諗

想問吓你個人經驗，覺得呢度小學同中學教育邊個對你影響較為深？(我指係對性格/value嗰啲嘅影響，學業黎講我相信中學係較重要)

同埋我上find my school，見東邊普遍gov 小學都90up，但中學就大多8x
係咪gov 中學比selective school / private 差好多？

Thanks

難唔難搵野做..想定居有咩方法.利申.得BNO

除咗幾間特別標青嘅政府中學，普遍都係selective 同私校勁啲，入到大學就會好明顯，10個有8個都係嗰堆學校。

利申90年代去澳洲

Selective school 係咪要爭崩頭，會唔會讀得好大壓力？
Private 應該學費好甘？

本身過嚟係唔想將來自己小朋友讀書咁辛苦
但自己又好似跌番落好重視學校同讀書嘅loop度

係，我嗰陣喺香港嚟考過，同級佢淨係放我落wait list，降一班就收，之後我媽送咗我去私校。始終英文真係唔係講笑，好似香港咁，你中文要讀文言文，人哋就要讀莎士比亞，講緊係year 7(即係香港嘅f1)已經要。

Private有平有貴，傳統名校就一定貴。但有啲新新哋嘅私校，成績非常不俗，但學費平過傳統。

不過如果小朋友資質一般，都未必諗住考入selective school
我以為private 係有錢人先俾得起
我仲想問，你知唔知普通gov 中學嘅「校風」會唔會好差，即係好似啲學生好反叛，食煙take野逃學嗰啲
我覺得成績唔係最緊要，但品德好重要，我會著緊Peer influence對小朋友嘅影響

再次感謝

Public真係係睇區，其實咩學校都有壞學生

如果你係天主教徒，最好嘅天主教學校同頂級私校有得比，但學費最少平20%，有啲平成3份1

我冇宗教背景，都唔會為咗小朋友入學而特登做教徒
我都明嘅，點都會有所謂嘅壞學生
可能到時考慮中學嗰陣都係要睇區份搬屋

感謝你

小學我覺得冇咩所謂，我覺得都係冇咩做都係玩玩吓，呢度啲小學唔好打算學嘢，最多都係培養吓睇書習慣，發掘興趣就算。所以你見好多亞洲家長會叫啲仔女去補習預備考 yr 7 selective entry

我覺得好學校非常重要，GOV都有selective 中學㗎，當然好似melb high, macrob, uni high, jmss, nossal high 呢啲緊係爭崩頭。Gov 裏面都有分高低，唔小學校本身都有精英班我覺得可以push 吓去讀。

所謂功課難啲根本同香港完全冇得比都係好hea.

我女友個細妹講緊係narre Warren gov 讀 11 班講緊佢地學校 online learning 嘅課程係 1 星期6堂 每堂兩個鐘
佢個表妹讀nossal high year 9 online learning 都係平時嘅 每日6個鐘。 你睇到幾大分別

精英班一開始yr 7 入唔到唔緊要，因為去到yr 8,9 啲人開始會轉校去selective entry school 所以會有啲位比普通版嘅學生上。

個人認為gov and private 最大分別除了資源同埋校風。
感覺上一般gov school 如果你唔係精英班去到考VCE你基本上都係要靠自己，唔好打算學校會可以會push 你更高分。

private/ selective entry 去到11/12 班啲功課，考核會比較深，但係個人覺得會好啲因為會比你認清自己係公開試上嘅不足。唔係LUM住自己係學校no. 1 就打曬飛機咁。

VCE考試有分internal sacs 同埋 exam. Internal sacs 係學校比分嘅，教育局會因應學校排名張sac 嘅分做scaling. 即係好似我個朋友JMSS個份卷好撚難 合格率係 50%，但係教育局會張佢地個sac mark 做scaling 所以我覺得入名校對考VCE有好大幫助。

另外係private school 好注重多元發展。private 好有個種傳統house 之間嘅比賽，學校禮拜6會叫學生翻黎操sport, music 之類，呢啲gov school 基本上係冇。

我見我讀private 啲fd 出到黎明顯比普通gov 嘅更social 同埋 更有團隊精神。

食煙吸毒個啲真係間間都有， Melbourne high, scotch college, camberwell boys ，balwyn high 都有聽過 呢啲冇得避。都係比例多定小同埋睇自己群開咩人

個sacs根本就係如果你間學校廢嘅，除非你本人超勁，否則你中上只會變咗中至中下

Private 真係好撚貴，除非有錢否則通常都係博 selective entry / 考獎學金

係咪成日開p 食草？

係爭崩頭，記得個陣year 8 報考melb high 個陣啲fd 全部都有去補習
Competition 應該係： Melbourne high/ mac rob > >>>>>>>> jmss /nossal uni / high

係，其實好撚弱智 真係名校考包尾都隨時高分過你

我嗰陣香港過嚟考到Melb high，但要降一班，同級要wait list

冇，得閒都係打機睇動漫打機陪女去飲飲食食同埋做尖就算

所以有仔女點都會俾佢哋入private/ catholic

你覆得好有心機
感謝感謝

如果afford到我估都可能會考慮private
但真係好睇到時收入，仲有生幾多個

有冇好嘅gov school 推介？
我睇聽啲啊媽話find my school 95+先叫好啲

我個區附近就 balwyn, box hill high, glen Waverley, east Doncaster 都出名。 有樣嘢你要留意好多時呢啲高排名學校都係靠精英班搶高排名。即係好多時你入咗間學校精英班同普通班係兩種待遇黎。

我一開始入係普通班去到yr 9 先轉精英班，佢地教深咗一年嘅嘢搞到我個年個暑假要追進度

Private 加補習啲洗費真係不得了

清一定香港都係高材生，我個陣英文都好差，報名費都慳返

有冇試過同袋鼠隻秋

唔係，當年係傳統名校嘅垃圾學生

試過渣車個陣一嘢轟落去，隻袋鼠打咗個關斗跳咗入叢林裏面

我呢度好多身材都正，好多平時細個都有打開波都幾fit

brisbane見過幾多都有

攞鉸剪剪佢啲腳

睇你搵咩。

炒散普遍都算容易，office長工就會因為你唔係PR/citizen 好多公司會唔請

藍領就唔清楚

點溝鬼妹

我都想知

一個diploma 畢業 之後考ielts overall 6 okay
diploma 要搵移民list內既課程 最好搵D實用D既course
好似係 千其唔好讀degree 你international student 個價錢係3倍 水魚級別
除非你好有錢 想用錢貢獻澳洲經濟
利申:前485 holder

有無扑過白妹？

冇

渣ga
我有

好唔好..玩呀..淫唔淫..多唔多水..

聽講鬼妹好多白虎

你打算讀咩？

個人認為商科雖然最多人讀不過亦係最多工種，睇你讀咩profession 啦。一般BBA畢業嘅工都算多嘅。

你話要做banker 投資個啲真係唔好黎澳洲，market 太細冇咩大生意，大公司亦唔會請好多人。

個人認為account 都算係咁多個商科裏面最多工嘅。

打算marketing hotel management

清讀咩？

有PR應該算比較容易搵工，除左政府工之外。

唔知你搵咩工啦，我個人經驗覺得最緊要係你send application 個陣答題要答得有技巧。好多時大公司都係用軟件去scan application, 答題越HIT得多關鍵字就會raise 比HR review。

CV唔需要太長，fg 儘量縮到兩頁紙就算,因為你嘅相關經驗根本冇咁多，格硬拉長反而令人覺得累贅。

可以試下跟下面review 你嘅CV

我通常唔寫cover letter, 除非必要 （因為我懶，同埋好多時依家好多公司都唔洗，佢問問題個陣已經包埋）
不過如果真係要寫建議你唔好搬字過紙咁改名就算，tailor 寫人地係睇得出 （前題係如果HR有時間睇嘅話）

我見近呢兩個月好多公司都開翻grad program 同埋請翻人。

加油

Marketing 應該唔難，hotel management 完全唔識

我讀畫積,想知有乜可以做

睇多d美/澳劇， 學下人地劇入地溝女/ 相處d對白。
汁好d個外型， 做下尖， 睇落乾淨舒服有自信， 講野搞笑， 咁就得嫁啦。

其實同溝港女差唔多， 但再易d

會唔會睇香港D新聞？

聽聞好多起Apartment 起Condo 都係中國投資者

係，中國人起，中國人買，租翻比中國留學生
內循環經濟

澳洲人本身鍾意Freehold 住大屋, 中國投豬者諗住賺盡, 點知當地人唔買......好多死貨

碌連登計唔計

拍過印度人做嘢真心覺得佢哋仆街，自己格衰成班同事杯葛佢出去食飯無叫佢就話我哋歧視佢哋印度人

人地澳洲買屋不嬲都係笪地最值錢，買apartment 即係冇right to land。啲body corporate 仲要貴到PK，搵鬼去買咩

你見吓吓樓市震都係apartment 跌倒PK (Melbourne Sydney 都係） 然後house unit townhouse 啲價依然企得好硬繼續有人買

一啲啲啦，都見識過有啲好勤力嘅講佢公道說話。

不過我發現通常呢度出世嘅都唔會好似第一代咁黑人憎，蝗蛔印都係，應該都係同文化出身有關

香港電台, now, cctvb 果D呢？

仆街嘅地方話我哋種族歧視

近年有Netflix 睇咪算好囉。
以前澳洲真係悶到PK，電視台啲電視又唔好睇，劇又慢。真係由細到大都冇開電視睇嘅習慣，全部都係網上娛樂，仲要澳洲嘅網速又係得啖笑嘅

喺你果度嘅香港人多唔多識廣東話？ 會唔會用番D香港牌子既野，例如果維他奶之類果D？

Now 冇
香港電台會睇吓學人串社科，鏗鏘集咁 都唔算新聞啦
Cctvb 唔會睇新聞啦，以前都有睇劇嘅，近年都小睇

Facebook 蘋果新聞間唔中’立‘兩眼咁囉

Vitasoy澳洲超市都有

有冇香港人社區，會唔會參加支那嘅。咩中華乜乜同鄉會果D？ 仲識講廣東話既香港移民多唔多？

香港人一聚基本上都一定講廣東話，親切太多。除非你係第二代個啲唔太識講。如果唔係好似我啲Fd 都係細個 8-10 歲黎個啲都係會講廣東話。

不過講真我唔覺得香港人真係話好多，我讀間high school 好撚多亞洲人但係我個級居然淨係得 3個香港人。反而大學留學個啲香港人會比較多，不過我冇群開。

香港牌子用得最多一定係醬，調味料個啲。

零食飲品會因為呢度好貴反而唔會買。（好似呢度一包粟一燒可以賣 3-4蚊澳紙）

點睇大學畢業生額外五年畢業工作簽證？值唔值留低？

上次census話澳洲得唔夠90000個香港出世嘅人，點會多，就算留學生好似都係得20000

參加社區呢啲真係啲啊蟬，半退休人士先會去

真係香港移民我覺得唔會唔識廣東話啦，除非你本身唔識。一般人屋企都係講自己母語，因為細路返學會講英文，所以大部分家庭都想保育自己嘅母語。

得咁小咩？ 怪唔知啦。

真係上到U先見到多翻啲香港人，不過反而覺得唔太啱傾。

唔容易搵長工，我見過好多人都被逼要係咁進修讀MASTER。

值得留低，除非你真係好撚鍾意中國香港

想請教讀完master 留五年 點申請PR

未講，依家嘅方案有491，190呢類計分嘅

所以一切仲係未知之數

所以中共要全球起鬼城🤣🤣🤣

如果本身有degree 直接過去讀master呢

之前喺mel幾年拎唔到pr放棄左返左黎

預要燒錢，同埋我覺得唔好諗住讀咗master 一定會比under grad 更有競爭性.

清做邊行？

之前見到啲同事真係為讀而讀，讀完又搵唔到長工真係覺得好慘

我明白無pr好難
所以如果讀專科 例如rn呢d 你覺得如何

Local big 4 真係難入，同埋好多時佢地好多gov contract 所以儘量都係請翻 pr citizen。

有冇試過香港申請調過黎secondment ? 之前做過EY intern，見好多人都係星加坡調過黎，working holiday visa 又有

Second要m geade同都會陷入之前冇pr個loop好想好想好想返去呀

要咩？ 我記得個陣好多調過黎都係SA級就得

要M級真係不了，逼科留多一年都想跳

Nursing 應該比較容易，一路都請人。

Local big 4經grad prog其實唔算難入啦，你成績ok+有課外活動已經有得面試

我覺得佢門檻的確唔算高，不過有一種係唔知點樣篩選嘅感覺（唔知你明唔明我講咩） 即係我試過有一年分兩次記同一份APP，一個係March application, 一個係mid year application. 一個係做完testing 完全冇影，但係一個係可以skip phone interview 直接面試。

有啲又明明上年入到interview, 今年做online testing 明明分數更高反而冇得interview。 成件事好撚R頭

膞｜山屮４戈￡＾｀ [left][/le＇／[memＪ[member]｀土）十！Ｌ山｜丿月
｀｀
ｃ｜ｌ

、ｎ十

[/member]ber]ｋ｛一十ｒ｜[/member]ft]，[r｜？十iＹ｀[member][/memb＊．＼ｂ～｜夾ｄer]ht]卜[/right]１冊

山｜大＇．[center]７一大Ｌ｀大Ｙｌ[/岙·ｆ人Ｊ

可摸耳打翻中文

想問下澳洲係咪真係好多蟲
姐係就算住市中心係咪間屋都好多？

熱多 fly

今日熱完又落雨, 一場都snail

夏天會有烏蠅飛囉，不過係果蠅黎唔洗驚咩病毒。
一般屋耐唔耐有隻蜘蛛仔咁，好細隻冇殺傷力見得多都慣

冇住過市中心唔知係唔係都係咁，不過如果住apartment 應該冇咩昆蟲。

推

嚟咗澳洲之後對樓主你個user name好有同感

有啲真係特別閪，清有咩經歷？

成日夜媽媽11, 12點喺露台度食煙講電話
周中時間喺屋企開party嘈撚凌晨, 成條街都聽到

屌，講起PARTY我就嬲。對面街個鄰居成鳩日夜晚開撚住個喇叭起度播啊叉音樂。講緊隔成條馬路都聽到痴撚線

試過有一次lockdown個陣去報警投訴懷疑佢開party違反限聚令

踩下單車囉。呢度啲單車徑好踩過香港好多，冇咩人行又冇個啲濕鳩鐵柱。

不過有啲悶，因為途中唔會有商店，士多個啲。但係從運動嘅角度黎講其實好好。

澳洲2手車黎講邊度買比較好
adelaide

好似比較好啲。最好搵個比較熟車嘅一齊試

乜有巴打都係ADELAIDE

Mid tier firm, 但係公司基本上同母公司分拆咗，淨係做澳紐業務。

我未係
希望下年上半年黎到

澳洲金融業真係唔發達，你睇下ASX個每日交易量同香港都差好遠。除左悉尼叫做多啲金融嘢做其他地區的確冇咩工。

反而accounting 呢度就算好多工

借問聲普遍黎講, 工作時數係幾多?
因為上網睇話好work-life balance, 但始終網上睇,唔太盡信

30% corporate tax 點做？

利申：Sydney做過ibank

同埋呢度又有資產增值稅，對海外投資者又多規條又多tax, 都唔利投資者

正常黎講朝9晚5 應該冇問題，唔會需要OT。好多公司OT都有補水。

一般公司都有彈性上班時間，下午你去接放學都冇問題。

同埋尤其依家經歷過covid,好多公司都support wfh, 亦支持你WFH如果啲嘢係做到嘅。

當然如果你做逼科，IB就唔係咁講法啦 逼科audit 以我所知每日大概係8-9 到啦，off season 可以準時收工添

都唔明點解d 啡色人一有時間就要講電話

多唔多澳洲妹喺沙灘裸泳

10歲移民中文都咁好
開post一個錯字都冇

呢度好撚多正字刑警，有啲字唔識打唯有用語音輸入法
費事俾人話我係5P啦

仲要係咁講母語，起公司場合黎講其實好唔尊重人。

呢度啲鬼妹唔著泳衣㗎

個人覺得幾好，呢度做醫療行業都幾好搵，尤其如果你肯去偏遠地區好多地方都缺人

唔熟

對偏遠地區無咩概念，大概係幾偏 ?

即係唔係大城市囉，例如離市中心2個鐘車程個種

視光同放射診斷 邊個好景啲

好似放射好啲

Adelaide好唔好住？

如果我唔係有屋企人喺Sydney，其實都會考慮Adelaide

我勸你都係留返係SYDNEY 啦咁

真係咁差？

如果住開香港應該悉尼最接近㗎啦咁多個城市黎講。Adelaide 經濟冇咁發達同埋多agriculture,仲有夏天係全澳洲最熱 下下都破40度

2年後諗住移民去澳洲，但好擔心搵唔到野做

如果你本身有一個degree又只係為咗移民而讀書，讀degree真係唔抵

驚係冇用 裝備下自己仲好
你係女仔樣ok都可以食下洋腸搵食 樣衰既可以整左容先去 D鬼佬唔識分/對整容接受d
就業情況真係唔樂觀 我以前未有肺炎 經濟ok情況下 都見過澳洲本土出世既白人 要去幫中國人打黑工 因為最低工資太撚高 好撚多老細寧願請少D/中國人印度人直頭請黑工
黑工意思唔係你冇工作簽證 係佢比人工你比低過最低工資

你見到d咩

真，我覺得係澳洲你肯接受低下階層工作一定有嘢做。同埋我覺得服務業其實真係成日請人。我覺得其中一個原因係澳洲福利太好，好多啲white trash寧願攞centrelink 都唔做嘢。

長工係澳洲比較係難搵㗎啦，你可以嘗試搵吓PT或者contract 儲經驗先囉

adelaide好多人失業 唔好老點
你gold coast brisbane 生活價錢同adelaide差不多 又易D比你就業 因為多遊客 人地assume你識中文 可能有優勢 仲有果邊比日本人殖左民 會接受亞洲人多D
adelaide除左工廠同farm之外 你搵城市內既工 真係含得撚橡皮糖 個城得豆腐膶咁大 而且多中部沙漠地區既bogan出城 又多牙布
不過如果想搵farm 都係adelaide郊外 咁不如target埋Melbourne 附近既farm 反正都近

你的樣子如何.......

結果有無用?
先排Lockdown隔嚟屋係咁唱深夜K, 我都有諗過報警。最後我寫咗封信入佢信箱, 客氣同佢講, 之後就好咗好多

好似有一個禮拜叫做好啲之後又開P。
最近冇點聽到因為唔得閒起廳度打機所以聽唔到

有冇巴打住開北邊 諗住買樓 但唔熟d suburbs
暫時睇中Preston Heidelberg Reservoir

既然唔熟咁點解揀北區

我成日覺得個度好撚塞車

利申：冇住過北區

冇$ 住東 又唔想住西 唯有住北
塞車係真 成日整路

點睇當地法律前景？

有u Mel JD offer 但係仲諗緊

我見本地生競爭都好大，好多fd一路讀UG都要一邊做paralegal 儲經驗/ join 大學 debating/consulting/LSS 爭extra curriculum

成日都好忙咁

唉law as an industry is competitive everywhere I guess.

但係應該都搵到一兩餐？ 識中文會唔會係個plus?